% -*- TeX-master: "test2-2014.ltx"; -*-
%\RequirePackage[spanish]{babel}
\documentclass{amsart}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{datetime}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Calculus - Test II}
\author{Pedro Fortuny Ayuso}
\input{commands}
\newdate{date1}{02}{12}{2014}

\newcommand{\Date}[1]{
\vfill
\noindent\rule{40pt}{.1pt}\\
\emph{\displaydate{#1}}
}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
  \textsc{Cálculo - Test de Prácticas II}
\end{center}
\vspace*{20pt}
%\maketitle

Todos los ejercicios se escribirán en \textbf{un solo fichero} llamado
\texttt{test2.m} que, al final de examen, se enviará a
\begin{center}
  \texttt{fortunypedro@uniovi.es}
\end{center}
con ``Subject'' \emph{test de prácticas 2} y con el número de UO en el
cuerpo del mensaje.
\vfill
\begin{exercise}[5 puntos]
  Un muelle puede comprimirse hasta $3m$ utilizando una fuerza de
  $100N$. Calcúlese el trabajo que se ha de realizar para comprimirlo
  desde la posición de reposo
  hasta $2{.}7m$. 
\end{exercise}
\vfill
\begin{exercise}[5 puntos]
  Un cuerpo de $1kg$ cae de una altura de $100m$ (considérese que
  $g=9.8m/s^2$). Se sabe que el rozamiento es inversamente
  proporcional a la suma de $23$ más la altura, en unidades adecuadas.
  Calcúlese la velocidad del cuerpo a $10m$ de altura.
\end{exercise}
\Date{date1}
\newpage

\end{document}